<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">

  <channel>
    <title><![CDATA[ Ecoáreas]]></title>
    <description><![CDATA[ Una iniciativa canaria, innovadora y pionera para dinamizar las zonas costeras de interés ecoturístico. ]]></description>
    <link>https://ecoareas-3edd0.web.app/news</link>
    <generator>RSS for Node</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2023 20:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ecoareas-3edd0.web.app/assets/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>
        <![CDATA[ Organizamos una jornada de sensibilización y limpieza en la Playa de Los Cancajos ]]>
      </title>
      <description>
        <![CDATA[ Hemos llevado a cabo durante este sábado, 15 de abril, una acción de limpieza de playas y sensibilización medioambiental en la Playa de Los Cancajos ... ]]>
      </description>
      <link>https://ecoareas-3edd0.web.app/news/0</link>
      <guid isPermaLink="false">643d38b1967bd0809358cfdd</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 12:36:11 GMT</pubDate>
      <enclosure url='https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/ecoareas-3edd0.appspot.com/o/News%2FNoticia-1.png?alt=media' length="0" type="image/png" />
      <dc:creator>Ecoáreas</dc:creator>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Hemos llevado a cabo durante este sábado, 15 de abril, una acción de limpieza de playas y sensibilización medioambiental 
        en la Playa de Los Cancajos, en el municipio de Breña Baja, en La Palma. Un total de 40 personas han participado en la jornada, desarrollada el sábado, 
        en la que se han retirado 160 kilos de residuos.</p><p>La iniciativa, impulsada por la Ecoárea de Los Cancajos, en el marco del programa ‘Por un litoral limpio’, 
        forma parte del proyecto de economía azul Ecoáreas Mardetodos, desarrollado por la Consejería de Turismo, Industria y Comercio del Gobierno de Canarias. 
        La acción de limpieza, que contó con la colaboración del Ayuntamiento de Breña Baja, la Asociación contra el Cáncer de La Palma y la empresa Precious Plastic Canarias, 
        ha permitido recoger unas 500 colillas en el espacio de litoral.</p><p>Por su parte, la Asociación contra el Cáncer de La Palma, ha impartido una charla de 
        sensibilización sobre el tabaco y los problemas que genera tanto para la salud como para el medioambiente.</p>]]>
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        <![CDATA[ Ecoáreas conciencia sobre la contaminación lumínica en La Gomera con una actividad de observación ]]>
      </title>
      <description>
        <![CDATA[ Tras la buena acogida de la iniciativa de Ecoáreas Mardetodos en la playa de La Laja, en Gran Canaria, el proyecto ... ]]>
      </description>
      <link>https://ecoareas-3edd0.web.app/news/1</link>
      <guid isPermaLink="false">64353767bb1c2aa17f7563be</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 10:38:25 GMT</pubDate>
      <enclosure url='https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/ecoareas-3edd0.appspot.com/o/News%2FNoticia-2.png?alt=media' length="0" type="image/png" />
      <dc:creator>Ecoáreas</dc:creator>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Tras la buena acogida de la iniciativa de Ecoáreas Mardetodos en la playa de La Laja, en Gran Canaria, el proyecto de participación ciudadana ha organizado 
        una nueva actividad de observación astronómica con explicaciones sobre las constelaciones y cuerpos celestes en la Ecoárea de Playa Santiago- Playa Tapahuga, 
        en La Gomera.</p><p>La actividad, impulsada por la Consejería de Turismo, Industria y Comercio del Gobierno de Canarias, a través del proyecto de economía azul, 
        se ha realizado en Playa de Santiago este sábado, 15 de abril.</p><p>Durante la jornada se ha observado el sistema solar, las estrellas y las constelaciones. Además, 
        la iniciativa apuesta por concienciar sobre la contaminación lumínica y sus consecuencias medioambientales. Los monitores, con certificación Starlight de la empresa 
        herreña Esmiras Global Events, se encargarán de explicar la importancia de respetar, cuidar y proteger el ‘recurso cielo’ para uso y disfrute de vecinos y vecinas, 
        turistas y visitantes, así como de toda persona con una sensibilidad especial para su observación.</p><p>Con la realización de este tipo de actividades divulgativas 
        se busca sensibilizar sobre la contaminación lumínica que está impidiendo visualizar los cuerpos celestes en nuestros cielos, provocando el deterioro de un legado 
        con profundas repercusiones culturales, científicas, medioambientales y estéticas.</p><p>De ahí que esta actividad busca poner en valor la calidad de Canarias para 
        la observación del cielo nocturno y promover actividades para impulsar su reconocimiento.</p>]]>
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        <![CDATA[ Las Playitas de Fuerteventura se suma a la Red de Áreas Ecoturísticas de Canarias ]]>
      </title>
      <description>
        <![CDATA[ La Ecoárea de Las Playitas, en el municipio de Tuineje, en Fuerteventura, se ha convertido en la séptima, de las 16 diagnosticadas en el Archipiélago, en firmar el ... ]]>
      </description>
      <link>https://ecoareas-3edd0.web.app/news/2</link>
      <guid isPermaLink="false">63a483a6bb686461cbe881b3</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 16:21:21 GMT</pubDate>
      <enclosure url='https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/ecoareas-3edd0.appspot.com/o/News%2FNoticia-3.png?alt=media' length="0" type="image/png" />
      <dc:creator>Ecoáreas</dc:creator>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La Ecoárea de Las Playitas, en el municipio de Tuineje, en Fuerteventura, se ha convertido en la séptima, de las 16 diagnosticadas en el Archipiélago, en firmar el 
        manifiesto de adhesión a la Red de Áreas Ecoturísticas de Canarias del proyecto Ecoáreas Mardetodos.</p><p>Este proyecto de participación ciudadana, impulsado por la 
        Consejería de Turismo, Industria y Comercio del Gobierno de Canarias, tiene como objetivo el reconocimiento de estas zonas del litoral como espacios de interés ecoturístico. 
        Además, busca promover su preservación y desarrollo sostenible a través de buenas prácticas relacionadas con la convivencia, la participación sociocultural y los valores 
        medioambientales.</p><p>Tras concluir el diagnóstico este verano y la creación del plan de acción por el Grupo Motor de la Ecoárea de Las Playitas a finales de noviembre 
        y habiendo particiapdo vecinos y entidades locales en dicho proceso, éste ha sido presentado al Cabildo de Fuerteventura, al Ayuntamiento de Tuineje y la Reserva de la 
        BIosfera de la Isla.</p><p>El director general de Ordenación y Promoción Turística del Gobierno de Canarias, Ciprián Rivas, ha explicado que “la adhesión al proyecto 
        de la Ecoárea de Las Playitas es un importante hito para impulsar la participación de las personas que residen en la zona, comercios, empresas y agentes sociales en 
        la puesta en marcha de iniciativas a favor de un turismo sostenible y de calidad, basado en la conservación del patrimonio natural y cultural de esta importante zona 
        de tradición pesquera en el litoral majorero”.</p><p>Además, Rivas recordó que es la primera en firmar su adhesión de las dos diagnosticadas en la isla de Fuerteventura 
        y que continúan trabajando para que en los próximos meses se firmen el resto de Ecoáreas del proyecto.</p><p>Entre los valores que hacen que Las Playitas sea una ecoárea
        destaca la presencia del Monumento Nacional Cuchillos de Vigán, de gran interés para la comunidad científica. También, la propia playa de Las Playitas compuesta por 
        arenas finas de color oscuro transportadas por los barrancos y un fondo matino de gran interés por su biodiversidad en flora y fauna única.</p><p>Asimismo, en sus cercanías 
        se encuentra el faro de la Entallada, de gran valor patrimonial construido en 1953 y recién rehabilitado para acoger un museo.</p>]]>
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        <![CDATA[ Ecoáreas Mardetodos lleva a cabo en El Hierro y La Gomera iniciativas para preservar el litoral ]]>
      </title>
      <description>
        <![CDATA[ Ecoáreas Mardetodos ha llevado a cabo este fin de semana acciones en El Hierro y La Gomera para sensibilizar e implicar a los vecinos y vecinas en la dinamización y ... ]]>
      </description>
      <link>https://ecoareas-3edd0.web.app/news/3</link>
      <guid isPermaLink="false">64182c6660553d0a278912d9</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 10:04:32 GMT</pubDate>
      <enclosure url='https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/ecoareas-3edd0.appspot.com/o/News%2FNoticia-4.png?alt=media' length="0" type="image/png" />
      <dc:creator>Ecoáreas</dc:creator>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Ecoáreas Mardetodos ha llevado a cabo este fin de semana acciones en El Hierro y La Gomera para sensibilizar e implicar a los vecinos y vecinas en la dinamización y 
        desarrollo sostenible del litoral. El proyecto, impulsado por la Consejería de Turismo, Industria y Comercio del Gobierno de Canarias, tiene como objetivo promover la 
        participación social en el desarrollo de prácticas turísticas que, además de servir a la preservación de las costas, contribuyan al desarrollo económico y social respetuoso 
        con el medioambiente.</p><p>Casi un centenar de personas participaron en las actividades organizadas por los grupos motores de estas islas durante el fin de semana. Concretamente, 
        en las Ecoáreas de Las Puntas y La Caleta, en El Hierro, han tenido lugar unas Jornadas de Turismo Activo con el objetivo de dar a conocer y poner en valor las propuestas ecoturísticas 
        que se realizan en la Isla sin dañar el litoral. En total se organizaron una decena de actividades como escalada, parapente, senderismo, buceo y observación de estrellas, entre otras.</p>
        <p>Por su parte, en el municipio de Alajeró en La Gomera, en Playa de Santiago, se ha llevado a cabo una charla sobre la problemática del plástico y una acción de limpieza, con la 
        colaboración de personas voluntarias de la zona. En concreto los voluntarios y voluntarias se han centrado en la recolección de microplásticos, para reciclarlos posteriormente en un 
        taller para crear maceteros.</p><p>El desarrollo de estas jornadas ha sido posible gracias al enorme trabajo de los técnicos y voluntarios de las Ecoáreas de El Hierro y La Gomera, 
        con el objetivo de que vecinos y visitantes puedan conocer un poco más y disfrutar de nuestro litoral de forma respetuosa y sostenible.</p><p>Además, debido a la buena acogida y participación,
        desde el proyecto Ecoáreas Mardetodos se trabaja ya en realizar estas jornadas en otras islas para visibilizar las posibilidades que ofrece el turismo activo en nuestro Archipiélago.</p>]]>
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        <![CDATA[ Ecoáreas promueve el astroturismo con una actividad de observación de estrellas en La Laja ]]>
      </title>
      <description>
        <![CDATA[ La actividad, impulsada por la Consejería de Turismo, Industria y Comercio del Gobierno de Canarias a través del proyecto de economía azul, ha tenido lugar en ... ]]>
      </description>
      <link>https://ecoareas-3edd0.web.app/news/4</link>
      <guid isPermaLink="false">6421a8144e1f6177ce85ae9d</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 14:31:24 GMT</pubDate>
      <enclosure url='https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/ecoareas-3edd0.appspot.com/o/News%2FNoticia-5.png?alt=media' length="0" type="image/png" />
      <dc:creator>Ecoáreas</dc:creator>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>La actividad, impulsada por la Consejería de Turismo, Industria y Comercio del Gobierno de Canarias a través del proyecto de economía azul, ha tenido lugar en la Ecoárea 
        San Cristóbal– Hoya de La Plata – Playa de La Laja, con el objetivo de poner en valor el astroturismo, al tiempo que se promueve la preservación de las zonas costeras y su 
        desarrollo social y económico respetuoso con el medioambiente.</p><p>Durante la observación astronómica, las personas asistentes pudieron conocer curiosidades sobre las 
        constelaciones y cuerpos celestes de la mano de monitores con certificación Starlight de ‘Esmiras Global Events’.</p><p>El director general de Ordenación y Promoción Turística, 
        Ciprián Rivas, ha destacado “la importancia de realizar actividades divulgativas como esta para concienciar sobre la contaminación lumínica que está borrando las estrellas de 
        nuestros cielos, provocando el deterioro de un legado con profundas repercusiones culturales, científicas, medioambientales y estéticas. Es por eso que está actividad, promovida 
        por Ecoáreas Mardetodos, busca poner en valor la calidad de Canarias para la observación del cielo nocturno y promover actividades para impulsar su reconocimiento”.</p>]]>
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        <![CDATA[ Ecoáreas Mardetodos presenta el plan de acción del proyecto palmero de Los Cancajos ]]>
      </title>
      <description>
        <![CDATA[ Ecoáreas Mardetodos reúne el próximo lunes, 19 de diciembre, a instituciones, organizaciones, empresas de la zona y residentes en el municipio de ... ]]>
      </description>
      <link>https://ecoareas-3edd0.web.app/news/5</link>
      <guid isPermaLink="false">639c98e82fe82e7eef312682</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 16:15:30 GMT</pubDate>
      <enclosure url='https://firebasestorage.googleapis.com/v0/b/ecoareas-3edd0.appspot.com/o/News%2FNoticia-6.png?alt=media' length="0" type="image/png" />
      <dc:creator>Ecoáreas</dc:creator>
      <content:encoded>
        <![CDATA[<p>Ecoáreas Mardetodos reúne el próximo lunes, 19 de diciembre, a instituciones, organizaciones, empresas de la zona y residentes en el municipio de Breña Baja, en La Palma, 
        para presentar los objetivos y plan de actividades de la Ecoárea de Los Cancajos.</p><p>El encuentro, tendrá lugar en las salinas de Los Cancajos a partir de las 15.30 horas, 
        con la finalidad de dar visibilidad al trabajo de los grupos motores, la alianza creada con los distintos agentes e instituciones locales y favorecer la implicación de más 
        empresas y comercios de Los Cancajos en el desarrollo de esta iniciativa de turismo sostenible.</p><p>El proyecto Ecoáreas Mardetodos impulsado por la Consejería de Turismo, 
        Industria y Comercio del Gobierno de Canarias tiene como objetivo el reconocimiento de estas zonas del litoral como espacios de interés ecoturístico, así como su preservación 
        y desarrollo sostenible a través de buenas prácticas relacionadas con la convivencia, la participación sociocultural y los valores medioambientales.</p><p>El evento contará 
        con la participación de representantes del Ayuntamiento de Breña Baja, Reserva de la Biosfera y Marina, Oficinas verdes y de Turismo, TRAGSA y Gesplan, hoteles, empresas de 
        turismo activo y el grupo motor de Los Cancajos, que lidera la dinamización de esta ecoárea.</p><p>La Ecoárea de Los Cancajos se convirtió el pasado mes de noviembre en la 
        sexta, de las 16 diagnosticadas en el Archipiélago, en firmar el manifiesto de adhesión a la Red de Áreas Turísticas de Canarias, que se enmarca en el proyecto Ecoáreas 
        Mardetodos.</p><p>El director general de Ordenación y Promoción Turística, Ciprián Rivas, agradece la gran implicación del grupo motor conformado por vecinos de la zona, 
        la Cofradía Santa Cruz, la Escuela de Voley Playa Aurita Viva, Buceo Sub La Palma, el Club de Actividades Subacuáticas La Barqueta, Centro de Buceo Isla Bonita, Asociación 
        Juventud La Colmena, Asociación El Aljibe, Asociación El Telar, Ad Astra, Astro La Palma y el Hotel Hacienda San Jorge.</p><p>Además, desde Ecoáreas Mardetodos animan a 
        unirse al grupo motor para participar en el plan de acción y cuidar del litoral de La Palma contactando a través del correo ecoareaslapalma@gmail.com.</p>]]>
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>